# Tito foi um genocida?
Seria Tito um "açougueiro"? Quem realmente morreu nas execuções dos partisanos? A maioria dos historiadores concorda que 50.000-70.000 pessoas foram executadas pelos oartisanos após a guerra e essas execuções foram contra soldados de formações militares colaboradoras do Eixo (Ustashe, Chetnik, Slovenski Domobranći), nazistas em si, informantes e outros das forças de ocupação e colaboradores alemães e húngaros, como nedićevci e ljotićevci, que foram capturados ou posteriormente entregues pelos britânicos. Isso entre 1945 e 1948, depois de 1950, nenhuma execução, porém a Inteligência iugoslava continuou a procurar ustašes e colaboradores no exterior.

Os ustaše assassinaram 300.000-400.000 civis sérvios em 4 anos, os alemães expulsaram à força e escravizaram 80.000 eslovenos, todas as aldeias foram queimadas, cada habitante baleado ou enforcado em uma árvore, as pessoas tiveram seus crânios medidos até decidir se deveriam ser escravos ou assimilados à força e de acordo com Vladimir Geiger do Instituto Croata de História, Zdravko Dizdar, um historiador, estima que os Chetniks mataram um total de 50.000 croatas e muçulmanos, a maioria civis entre 1941 e 1945, um chetnik observou que "Nossos chetniks mataram todos os homens com 15 anos de idade ou mais... Dezessete aldeias foram totalmente queimadas." De acordo com Ramet, os chetniks destruíram completamente 300 aldeias e pequenas cidades e um grande número de mesquitas e igrejas católicas.

O historiador Šemso Tucaković estima em seu livro "Crimes Against Bosnian Muslims 1941-1945" que cerca de 100.000 muçulmanos foram mortos pelos chetniks. O líder ustaše conseguiu escapar, morrendo na Espanha de Franco, 3 dias antes de 1960. É também dito que todos esses colaboracionistas de ontem esperavam por uma nova guerra entre o bloco ocidental e soviético, esperando que pudessem lutar pelos anglo-americanos, então, além de executar pelos óbvios motivos de serem colaboradores, os comunistas estavam motivados a matar preventivamente futuros inimigos. Pequenos grupos de ustaše também tentaram se infiltrar na Iugoslávia e iniciar rebeliões em várias ocasiões.
